爆相爆片： 中大長鏈陣鎖33架GoBee Bike

爆相爆片：
中大長鏈陣鎖33架GoBee Bike

■中大用長鐵鏈將共享單車鎖埋一齊。

香港中文大學有人將幾十架共享單車上鎖「私有化」？讀者黃小姐稱她近日見到中文大學中大教研樓附近泊咗好多GoBee Bike喺度，佢諗住租嚟踩吓，點知去到時卻發現超過廿架共享單車俾人用鐵鏈額外上咗鎖，好似私有化咗咁，懷疑有人違規。

小記上周五現場了解，喺中大香港生物科技研究院同中大教研樓對開，見到兩批共33架共享單車，發現除咗短鐵鏈同鎖頭，仲有長鐵鏈將鎖埋啲單車，冇幾遠豎咗個告示牌，提醒「此等GoBee Bike單車暫停使用，等候單車公司回收」。

小記打去保安處問，原來近日唔少人喺中大亂泊共享單車，於是保安人員就「捉晒啲單車」，等單車公司派人攞番走。中大發言人亦話，近期校園有共享單車俾人隨意擺放嘅情況出現，對行人和道路使用者構成障礙及危險，並違反大學有關單車停泊規定。所以保安處只係跟規矩鎖車。

上一則
爆相爆片： 蜘蛛叔飛躍10樓外牆整冷氣

下一則
今日焦點●即聽

共享經濟

啲共享單車成日都周圍放，同違例泊車一樣，同又唔會俾警察抄牌，梗係無阻嚇性

一早應該咁做啦
公共地方俾佢泊車做生意

抵撚死

最好見一架鎖一架
用公家地做生意

呢啲車鎖左成年有多

其實共享單車好事黎，佢個app有建議泊車位 唔會阻到人..係啲用家唔理周街泊先搞到咁..我見過有人用單車鎖鎖住部ofo係荃灣碼頭..9成係想長用 唔想比人揸走 呢啲人真係自私到仆街

都無法例規管，啲app建議啲人梗係連睇都廢事，就好似如果無考試你會唔會去讀書？一樣嘅情況

耐到已經無電

公眾地方做生意, 擺街邊做生意同小販有乜分別

鬼先信有請人執單車, 單車公司多謝佢就真

中大工程部不嬲臭閪黎 見邊架單車靚就偷邊架 扮充工

一拍二散囉

捉晒啲單車

實捉到你

可以想像
唔可以踩到邊停到邊就會少好多人用

個D都係公家地黎

loco bike

大陸共享都收左皮啦 香港仲未玩完咩

引入共享單車 香港政府同創科局呢班廢物有冇諗過點改善呢?
好似引入uber咁 割席完又拉又鎖 要人守香港法律 同埋比班dc9恰
好多野可以成套去搞 好過哂錢去起大白象
例如改善路面情況 增加單車徑 租地停車擺位 冇擺返埋位扣錢 警察法例教育宣傳 點完善呢樣野
單車公司支援快唔快? 例如搵人剪鎖 執返正啲車
根本隨處泊單車只會造成不便
如果上面一律都做唔掂 根本政府唔應該推行呢樣野 就係唔好搞
依家係搞到市民對共享單車完全反感 遲早都係收檔